將軍澳工業邨發現疑似手榴彈 警封卡樂B廠房

早上9時許，將軍澳駿昌街9號卡樂B四洲有限公司香港工場，職員發現由法國入口的薯仔中，有懷疑手榴彈，大為緊張，報警求助。警方接報迅速到場了解事件，並召爆炸品處理課協助。
據了解，廠房的篩選機發現可疑物品，一個手榴彈狀的物體被泥封住，露出少許。職員將它拿到保安室，並報警處理。據知該手榴彈並無撞針，但有重量。
現場所見，廠房空地放有3個大鐵籠，內有近千個薯仔，都是同一批次，警員拉起封鎖線圍封住。
資料顯示，卡樂比與香港四洲集團於1976年合作，引入卡樂比蝦條、薯片及各款小食；1994年成立卡樂比四洲有限公司，設廠於西貢；2000年遷到將軍澳工業邨至今。

原來薯片係咁炸出嚟

炸薯片

最後原來薯仔黎

原來薯片真係薯仔做

手榴彈狀薯仔

職員將它拿到保安室，並報警處理。

連登仔

有料既 乘勢搞個廣告啦

點解唔拎去警局

重要係法國來嘅薯仔

睇左分幾鐘先聽到

整緊粟一燒呀

一定係打手嚟 想講卡樂b用真薯仔整

去到警署門口個頭變蜜蜂竇

仲要係法國入口

【13:40】警方稱，經檢驗證實是第一次世界大戰德國製造的手榴彈，並曾經投擲過，但當時沒有爆破

【12:48】警方於中午12時45分引爆該疑似手榴彈

明明用黎做文物可以加文化值

實不相瞞 其實我地嘅薯片係用一戰嘅手榴彈炸嘅
所以貴得嚟值呢個價